.. include:: /helpers/roles.rst

.. rst-class:: spell
.. _spell--g--Ghoulish-Cravings:

Упыриная жажда (`Ghoulish Cravings <https://2e.aonprd.com/Spells.aspx?ID=134>`_) / Закл. 2
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- некромантия
- болезнь
- зло

**Обычай**: сакральный, оккультный

**Сотворение**: |д-2| жестовый, словесный

**Дистанция**: касание

**Цели**: 1 существо

**Спасбросок**: Стойкость

----------

Вы касаетесь цели, чтобы вызвать у нее лихорадку упыря, заражая ее голодом и неуклонно уменьшающейся связью с положительной энергией; цель должна совершить спасбросок Стойкости.

| **Критический успех**: Цель невредима
| **Успех**: Цель поражена лихорадкой упыря 1-й стадии
| **Провал**: Цель поражена лихорадкой упыря 2-й стадии
| **Критический провал**: Цель поражена лихорадкой упыря 3-й стадии

.. versionchanged:: /errata-r1
	Убран признак "атака".

----------

**Лихорадка упыря (Ghoul Fever)** (болезнь):

| **Уровень**: 3
| **Стадия 1**: Переносчик не имеет эффектов болезни (1 день)
| **Стадия 2**: 3d8 негативного урона и существо восстанавливает половину ОЗ от всего исцеления (1 день)
| **Стадия 3**: Как стадия 2 (1 день)
| **Стадия 4**: 3d8 негативного урона и существо не восстанавливает ОЗ от исцеления (1 день)
| **Стадия 5**: Как стадия 4 (1 день)
| **Стадия 6**: Существо умирает и восстает как упырь в следующую полночь





.. include:: /helpers/actions.rst